川普堅持「美國優先」！ 傳下周全面檢討14項自貿協定

▲川普於競選期間就打著「美國優先」的大旗，多次批判與各國簽署的自由貿易協訂。（圖／路透社）

國際中心／綜合報導

美國官員透露，川普政府正在擬定新的行政命令，將會重新審查包括北美自由貿易協定（NAFTA）在內14項對外自貿協定，並擬定更為關注美國國內企業的政府採購政策。

據《路透社》報導，目前共有20個美洲和亞洲國家與美國簽有貿易協定，其中與加拿大和墨西哥簽定的北美自貿協定將會最優先檢討。不願具名的官員表示，這些政策還在擬訂中，確切下達的時間點仍不清楚，最快可能在下周就會推動。

川普1月上任後第一個正式工作日，就兌現競選承諾，簽署行政命令退出跨太平洋夥伴協定（TPP）。川普於競選期間，就曾多次痛批前總統歐巴馬的自由貿易政策，宣稱自貿協定傷害美國國內產業，還讓勞工失去工作機會。

白宮發言人史派瑟（Sean Spicer）2月初也指出，美國政府將會重新檢視所有現存的貿易協定，評估是否能加以改善。但白宮方面與美國貿易代表辦公室則對此不願評論，拒絕透露是否有相關行政命令發布。